<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>TRPG on 梁灏的低魔服务器</title><link>https://github.com/LiangHao-cloud/LiangHao-cloud.github.io/tags/trpg/</link><description>Recent content in TRPG on 梁灏的低魔服务器</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><copyright>© 梁灏</copyright><lastBuildDate>Sat, 21 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://github.com/LiangHao-cloud/LiangHao-cloud.github.io/tags/trpg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>带团心得：黑水溪</title><link>https://github.com/LiangHao-cloud/LiangHao-cloud.github.io/2025/06/%E5%B8%A6%E5%9B%A2%E5%BF%83%E5%BE%97%E9%BB%91%E6%B0%B4%E6%BA%AA/</link><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://github.com/LiangHao-cloud/LiangHao-cloud.github.io/2025/06/%E5%B8%A6%E5%9B%A2%E5%BF%83%E5%BE%97%E9%BB%91%E6%B0%B4%E6%BA%AA/</guid><description>&lt;p>《黑水溪》作为7版守秘人帷幕自带模组之一，在跑团招募集中地，不少招募点名要玩《黑水溪》；在不关注招募的玩家中，不乏跑团经历丰富的玩家没有玩过《黑水溪》。可以预见，《黑水溪》会在相当时间内反复被提及和游玩。这篇文章旨在总结和分享笔者的《黑水溪》带团经验，内含大量剧透，请没玩过的姐妹谨慎阅读。&lt;/p>
&lt;h2 id="时长参考">时长参考&lt;/h2>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>网团（文字团）：&lt;/strong> 分线，合计20小时&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>网团（语音团）：&lt;/strong> 不分线，9-10小时&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>面团：&lt;/strong> 不分线，9小时&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="地图使用">地图使用&lt;/h2>
&lt;p>除了黑水溪周边的大地图，不要展示&lt;strong>任何&lt;/strong>建筑地图，除了拖累带团节奏什么好处都没有。&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h2 id="以下内容包含剧透">!!!以下内容包含剧透&lt;/h2>
&lt;h2 id="是否设置背景分化">是否设置背景分化&lt;/h2>
&lt;p>黑水溪提供了两类背景的角色，对应不同的推荐职业和动机，一定程度上也暗示了玩家可能采取的行动。&lt;/p>
&lt;p>除非玩家背景分化意愿特别强烈，且跑团形式为文字团，否则推荐&lt;strong>不分线&lt;/strong>导入。&lt;/p>
&lt;p>为方便起见，下文将两类背景分别以 &lt;strong>“学院线”&lt;/strong> 和 &lt;strong>“私酒线”&lt;/strong> 指代。&lt;/p>
&lt;h2 id="让玩家感受到恐惧">让玩家感受到恐惧&lt;/h2>
&lt;ol>
&lt;li>暗骰母神赠礼的体质检定：代写调查员的心态变化，突出诡异的氛围。（举例私酒线：“你对此行充满了信心，觉得这是你在帮派更进一步的绝佳时机。”）&lt;/li>
&lt;li>在车卡阶段挑选“受害者”：重点角色背景中用了许多笔墨描述母亲的，以及重要之人设置为阿比盖尔的，这些角色在黑水溪的每个夜晚都会梦到“母亲”。&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h2 id="控场建议">控场建议&lt;/h2>
&lt;h3 id="导入">导入&lt;/h3>
&lt;p>模组给学院线导入设置了冗长背景和描写，但如果不是在密斯卡托尼克大学为背景的战役中途插入《黑水溪》，大多数环境描写都可以删去。只有休学学生的设定是必要的：导入阶段的高潮一定是发现休学学生给自己臆想了一个需要照顾的母亲。但如果玩家没有意识到还要去找休学学生了解信息，或者担心找人消耗时间决定直接出发，主持人也不需要焦虑或者做出过多暗示，直接把所有人送往黑水溪即可。&lt;/p>
&lt;p>将其她学生了解的黑水溪信息进行整合，由系主任麦克塔维什在发布任务的时候告知，包括但不限于提供黑水溪的地图、告知两个农场的基本信息和离开黑水溪之前的最后印象。&lt;/p>
&lt;p>原模组对于&lt;strong>最后一次见到失踪人士&lt;/strong>的相关信息有意做了模糊处理，如果被问及，主持人应该主动提及离开的学生最后是由亨利·罗德斯&lt;strong>单人&lt;/strong>送上返程车辆，阿比盖尔没有出面，有经验的玩家可能会据此猜测当时阿比盖尔已经失踪。这也可以填补任务发布的动机：麦克塔维什可能担心阿比盖尔生病（所以亨利才亲自写信），加上亨利·罗德斯的身体情况照顾二人比较勉强，督促调查员前往黑水溪接应。&lt;/p>
&lt;p>私酒线的导入则是简单得多：任务发完就可以出发了，麦克布莱德没有太多的前置信息能给到玩家，导入的时间更多会放在和麦克布莱德扯皮上：由于麦克布莱德想要的是酿酒秘方，玩家可能会百般征询其同意万不得已时采取非常手段（把酒厂炸了，或者是由自家接管酒厂）。不要让麦克布莱德太快点头：有钱赚才是最重要的。&lt;/p>
&lt;p>接到任务以后，两线玩家对于斯普劳尔斯顿和“山中母亲教”此时都是一无所知，建议安排赫克托向玩家兜售鲜鱼，期间透露出斯普劳尔斯顿的不简单。分线玩家可以在此汇合。模组提供的另一个兽医npc了解的信息都可以在贾维农场处获得，可以直接删去。&lt;/p>
&lt;h3 id="初入黑水溪">初入黑水溪&lt;/h3>
&lt;p>不管是选择了什么角色背景，绝大多数调查员都会投宿贾维农场，第二日再做打算。现在剧透满天飞，保不准有玩家就是冲着杀猪来玩的：如果没有特殊情况，保留这一战，不要让玩家失望。&lt;/p>
&lt;p>私酒线的调查员也有可能会夜访卡莫迪农场，注意区分她是想潜入探查情况、还是想要直接开始谈判。&lt;/p>
&lt;p>不要在调查员潜入的时候设置过多障碍，同时要避免调查员夜间在卡莫迪农场逗留过久。在调查员靠近卡莫迪农场的建筑以后再开始计算行动：安排布伦丹·卡莫迪在1D6轮后干预。不要对热衷于踢门、想要直接开战的玩家感到头疼：霰弹枪伤害2D6，引爆酒厂伤害4D10，或者安排布伦丹兄弟俩出手，要不要赶尽杀绝取决于主持人和其她玩家对这类行为的包容程度。&lt;/p>
&lt;h3 id="扮演斯普劳尔斯顿">扮演斯普劳尔斯顿&lt;/h3>
&lt;p>原模组对于斯普劳尔斯顿的拆析和扮演指南非常有参考价值，笔者认为这是全篇模组的精华，值得反复阅读。扮演斯普劳尔斯顿应该是带团的重点。提前让一位调查员认识斯普劳尔斯顿。如果队伍中有侦探或者前警察之类的角色，完全可以无缝引入。&lt;/p>
&lt;p>熟练的玩家很快就会意识到斯普劳尔斯顿是黑水溪当地的邪教头子，甚至装作感兴趣的样子邀请其介绍山中母亲。不要在这个话题上纠结太久，也不要让斯普劳尔斯顿向调查员传教：斯普劳尔斯顿能够直接对喝过酒的调查员读心，反推可知他完全清楚谁喝过酒谁没有喝，对山中母亲假装感兴趣应该被斯普劳尔斯顿直接拆穿。即使调查员喝过酒，大概率也只处在感染的一二阶段。斯普劳尔斯顿应该对于多几个外地人信徒没兴趣，也不屑于向几个感受不到母亲存在的人传教，他&lt;strong>只&lt;/strong>关心调查员能不能在除掉卡莫迪上出力。&lt;/p>
&lt;p>让斯普劳尔斯顿和卡莫迪的不合&lt;strong>众所周知&lt;/strong>：原模组只强调了斯普劳尔斯顿很想接管卡莫迪的农场，卡莫迪又为何不想把黑水溪的管辖权收入囊中？可以安排达米恩·卡莫迪往杂货铺送酒的时候和斯普劳尔斯顿吵嘴，或者旁人提及，又或者是斯普劳尔斯顿主动透露，给调查员提供机会在两派交涉中周旋。理想的情况应该是调查员利用一方的力量消灭了另一方，时间充足则继续安排获胜的一方被刺调查员：无论和哪边合作都是与虎谋皮，两方都应该乐于给母亲提供养料。&lt;/p>
&lt;h3 id="和卡莫迪谈判">和卡莫迪谈判&lt;/h3>
&lt;p>一个误区是只有私酒线才会进行谈判。卡莫迪兄弟也可以对学院线的调查员抛出橄榄枝：比如罗德斯下落和斯普劳尔斯顿一换一。&lt;/p>
&lt;p>另一个误区是私酒线给钱就能万事大吉，这样无疑会让私酒线调查员早早把事情了结无事可做。可以渲染卡莫迪的威士忌十分抢手，只给现金诚意不够，或者就是单纯的涨价了。学院线的调查员几乎不可能有充足的现金。无论如何，卡莫迪都应该顺势提出合作意向：只要能把斯普劳尔斯顿抓来，一切都可以谈。&lt;/p>
&lt;p>调查员可能会表示先考虑考虑，转头向斯普劳尔斯顿揭发，也有可能同意和卡莫迪的合作换取消息。无论与哪一方合作，尽量把交易地点设定在卡莫迪农场，方便引入地下室的亨利·罗德斯。&lt;/p>
&lt;h3 id="亨利罗德斯的扮演和结算">亨利·罗德斯的扮演和结算&lt;/h3>
&lt;p>找到亨利·罗德斯的调查员可能希望从其口中打听阿比盖尔的下落和事情始末，让亨利配合，又别那么配合：指望一个精神失常的人有逻辑地表达本就是一种奢望。亨利·罗德斯一被问到关键问题就开始胡言乱语叫母亲，这一招虽然老套但架不住好用。对亨利·罗德斯的心理学检定应该只能看出他对回归母亲怀抱的渴望。&lt;/p>
&lt;p>除了嘴上功夫，亨利·罗德斯应该尽其所能逃跑进山洞。一开始可能是对调查员坑蒙拐骗，如果调查员不上当，他也可以半途逃跑甚至跳车。&lt;/p>
&lt;p>即使是学院线的调查员，也不一定能够（或者不愿意）把亨利带回阿卡姆，因此把亨利·罗德斯解救出地下室就可以算作达成奖励条件。也可以再放宽条件，在黑水溪的派系周旋中获得胜利即达成目标，不用再管亨利的后续结局。这样做的学院线调查员后续需要在和麦克塔维什的交涉里进行一些扮演。&lt;/p>
&lt;h3 id="你们活下来了但是">你们活下来了，但是……&lt;/h3>
&lt;p>如果玩家表现出强烈的山洞探险意愿又没点攀爬技能，为了爬上山洞可能会声明搭人梯、找绳子等各种办法。不要纠结于攀爬检定是否成功：即使检定失败，真想上的就让她们花点时间上去。这里的母神赠礼应该自动成功：一路谨慎的调查员可能在此之前都没有接受赠礼，但是在瀑布中攀爬当然会感染。&lt;/p>
&lt;p>虽然摧毁山洞的检定设置有些严苛，但是调查员可能骰运特别好，或者很有先见之明地给特定技能或属性分配点数，总之全员存活不算罕见。为她们的短暂胜利庆祝片刻，话锋一转提到调查员的日后生活：参考原模组给出的示例，调查员无意间发现自己也受母神赠礼影响，或者在某次聚会上闻到了有腐烂水果气味的威士忌，暗示黑水溪给调查员的影响远超她们想象。&lt;/p>
&lt;p>结算完技能成长，记得配合玩家更改调查员背景条目：如果调查员开局的时候没有设定重要之人或者意义非凡之地，那现在有了。&lt;/p></description></item></channel></rss>